在想啥？碩士男想追正妹 竟拿她裸照扮分身勒索

新竹某國立大學郭姓男碩士生2016年間有意追求陳姓女子，得知她跟杜姓男子發生三角感情糾紛，竟假扮律師聯繫杜男，聲稱可解決紛爭，要他交出陳女相關資料，沒想到意外取得陳女裸照，因此起意扮演另名劉姓男子向陳女假勒索，好讓陳女向他求援再「英雄救美」來讓陳女傾心，不料陳女和他假扮的劉男通電話時，驚覺劉男就是郭男，憤而提告，新北地院今依恐嚇罪判處郭男拘役20天，可易科罰金2萬元。

被告郭男（25歲）現仍就讀新竹某國立大學研究所，他2016年間透過臉書認識陳姓女子，對她外表驚為天人有意追求，得知陳女跟杜男、及杜男現任林姓女友有感情三角糾紛，因此先傳簡訊給杜男，自稱是法律事務所人員，誆稱已受陳女委託將對他提告。

郭男另一方面，在學生宿舍上網聯繫杜男、林女，自稱是「張宸浩律師」及其業務員，可解決跟陳女的紛爭，要求兩人提供相關資料，甚至要杜男交出臉書密碼。杜男、林女信以為真，將陳女在網路談及兩人言論，以及陳女照片、個人資料，以及杜男臉書帳號密碼都交出。

郭男取得密碼進入杜男臉書，不只變更杜男帳號密碼及照片，更意外發現陳女之前提供給杜男的個人裸照及影片。郭男因此另起歹念，想扮演英雄來讓陳女傾心，先在臉書申請「劉蕪」的帳號，將陳女裸照、學歷、地址以及父母姓名均傳給陳女，還留言稱：「妳決定出好價？」、「我光買這些影片和照片就不只3萬元了」、「妳覺得1萬元是要給乞丐的嗎？」、「20萬，畢竟我找這些資料也不容易」、「先匯錢，我們才有其他好說，不然就要上網了！」

陳女得知大驚，除向郭男求救，也跟郭男假扮的「劉蕪」電話聯繫，卻發現「劉蕪」跟郭男說話聲音非常近似，識破郭男就是劉蕪怒提告；至於杜男也因直接向律師張宸浩聯絡，驚覺受騙提告，郭男因此分別遭新北、新竹地檢署起訴。

由於郭男事後認罪，也跟被害人一一和解，新竹地院先在去年11月，依偽造文書罪判處郭男6月，可易科罰金18萬元，緩刑3年，另妨害電腦罪部分因被害人撤告獲判公訴不受理，而新北地院部分，則依恐嚇罪判郭拘役20天，可易科罰金2萬元；尚可上訴。（孫友廉／新北報導）

【更多新聞，請看《蘋果陪審團》 粉絲團】

估啱國家